Tawi Tarkmeel Kes Sui Jakup Tarkind Koggokonna Kohtu Sundimissega ennes jure tenistusse wöttas on nüüd ennes jurest ärra lükkand sellepärrast et Jakup tedda paljo püab warrastada,ning et temmal wägga sandid ning wargusse tempud on,ning sai siis ka temmale sullase palk moistetud Ride polest 1 paar sörm Kindaid,2 pari Kaikindad,Sukkad püksid 2 särki,Rättik,need on temma Keik Kätte saand,ning 1 Rubel 50 Kop.agga Tawil olli temma Käest Rahha sada 4 Rubla,ning sui olli Jakup 4 näddalid Tawi Jurest ärra,selle eest wöttas Tawi 1 Rubel ta palgast ärra,ning need Rided on Tawi Rahha eest Kinni piddand mis temmal Jakupi Käest sada olli
Üks Jak maksab    2 Rub --- 
Weist mak              ---     50 Kop
Müts                       ---      70 -
Kampsoon            1  --    50 -
ning Sullase palga Rahha 1  --  50 --
Summa                          6 Rub 20
Sest on wölg selletud  5  --
Siis on ülle jäänd          1  --   20 
Sest ülle jään Rahhast on saand Rägo Pärt omma wikkati eest mis Jakup on Tirimetsa Körtsi ärra münud 43 Koppikad ning 57 Kop on ta omma päwa palgaks saand mis ta Jakupi pärrast on aega witand ning 1 paar Kingi on Jaak Tarkind saan 1 Rubla eest mis temmal Jakupiga wölgo olli
Pea Kohtu Mees Laes Moondo +++,Kohtu Mees Roman Pehgme  
